{
  "surah_id": "77",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "77:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ عُرْفًا",
          "answer": "وَٱلْمُرْسَلَٰتِ",
          "options": [
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "وَٱلْمُرْسَلَٰتِ",
            "فِيهَا",
            "فَكِيدُونِ"
          ],
          "translation": "By the ones sent forth"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "وَٱلْمُرْسَلَٰتِ _____",
          "answer": "عُرْفًا",
          "options": [
            "فَٱلْعَٰصِفَٰتِ",
            "عُرْفًا",
            "فَٱلْفَٰرِقَٰتِ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "one after another"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "77:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3,
          "question": "_____ عَصْفًا",
          "answer": "فَٱلْعَٰصِفَٰتِ",
          "options": [
            "ظِلٍّ",
            "ٱنطَلِقُوٓا۟",
            "فَٱلْعَٰصِفَٰتِ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "And the winds that blow"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "فَٱلْعَٰصِفَٰتِ _____",
          "answer": "عَصْفًا",
          "options": [
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "ﰓ",
            "عَصْفًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "violently"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "77:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ نَشْرًا",
          "answer": "وَٱلنَّٰشِرَٰتِ",
          "options": [
            "يَوْمٍ",
            "إِلَىٰ",
            "وَٱلنَّٰشِرَٰتِ",
            "يُغْنِى"
          ],
          "translation": "And the ones that scatter"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "وَٱلنَّٰشِرَٰتِ _____",
          "answer": "نَشْرًا",
          "options": [
            "نَشْرًا",
            "ﰱ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "far and wide"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "77:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ فَرْقًا",
          "answer": "فَٱلْفَٰرِقَٰتِ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "عُذْرًا",
            "فَٱلْفَٰرِقَٰتِ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "And those who separate"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "فَٱلْفَٰرِقَٰتِ _____",
          "answer": "فَرْقًا",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلُ",
            "وَلَا",
            "إِنَّا",
            "فَرْقًا"
          ],
          "translation": "(by the) Criterion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "77:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ ذِكْرًا",
          "answer": "فَٱلْمُلْقِيَٰتِ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰞ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "فَٱلْمُلْقِيَٰتِ"
          ],
          "translation": "And those who bring down"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "فَٱلْمُلْقِيَٰتِ _____",
          "answer": "ذِكْرًا",
          "options": [
            "ﰌ",
            "ذِكْرًا",
            "نَجْعَلِ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(the) Reminder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "77:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 11,
          "question": "_____ أَوْ نُذْرًا",
          "answer": "عُذْرًا",
          "options": [
            "عُذْرًا",
            "يَشْتَهُونَ",
            "كُنتُم",
            "قَرَارٍ"
          ],
          "translation": "(As) justification"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "عُذْرًا _____ نُذْرًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَدْرَىٰكَ",
            "كَأَنَّهُۥ",
            "أَوْ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "عُذْرًا أَوْ _____",
          "answer": "نُذْرًا",
          "options": [
            "ﰚ",
            "يَوْمٍ",
            "بِمَا",
            "نُذْرًا"
          ],
          "translation": "warning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "77:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 14,
          "question": "_____ تُوعَدُونَ لَوَٰقِعٌ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "ﰪ",
            "إِنَّمَا",
            "ﰆ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "Indeed, what"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "إِنَّمَا _____ لَوَٰقِعٌ",
          "answer": "تُوعَدُونَ",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "قِيلَ",
            "لَا",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "you are promised"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "إِنَّمَا تُوعَدُونَ _____",
          "answer": "لَوَٰقِعٌ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "تُوعَدُونَ",
            "مَّآءً",
            "لَوَٰقِعٌ"
          ],
          "translation": "will surely occur"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "77:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 17,
          "question": "_____ ٱلنُّجُومُ طُمِسَتْ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "ﰢ",
            "فَإِذَا",
            "وَأَمْوَٰتًا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "فَإِذَا _____ طُمِسَتْ",
          "answer": "ٱلنُّجُومُ",
          "options": [
            "فَنِعْمَ",
            "ٱلنُّجُومُ",
            "فَإِن",
            "نَجْعَلِ"
          ],
          "translation": "the stars"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "فَإِذَا ٱلنُّجُومُ _____",
          "answer": "طُمِسَتْ",
          "options": [
            "طُمِسَتْ",
            "ﰰ",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "نُسِفَتْ"
          ],
          "translation": "are obliterated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "77:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 20,
          "question": "_____ ٱلسَّمَآءُ فُرِجَتْ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ثَلَٰثِ",
            "فَجَعَلْنَٰهُ",
            "فَٱلْفَٰرِقَٰتِ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "وَإِذَا _____ فُرِجَتْ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءُ",
          "options": [
            "رَوَٰسِىَ",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "وَيْلٌ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "وَإِذَا ٱلسَّمَآءُ _____",
          "answer": "فُرِجَتْ",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالُ",
            "مَّكِينٍ",
            "جَمَعْنَٰكُمْ",
            "فُرِجَتْ"
          ],
          "translation": "is cleft asunder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "77:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 23,
          "question": "_____ ٱلْجِبَالُ نُسِفَتْ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "بِٱلْمُجْرِمِينَ",
            "ﰬ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَإِذَا _____ نُسِفَتْ",
          "answer": "ٱلْجِبَالُ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلْجِبَالُ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وَعُيُونٍ"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَإِذَا ٱلْجِبَالُ _____",
          "answer": "نُسِفَتْ",
          "options": [
            "وَيْلٌ",
            "نُسِفَتْ",
            "كِفَاتًا",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "are blown away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "77:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 26,
          "question": "_____ ٱلرُّسُلُ أُقِّتَتْ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ٱنطَلِقُوٓا۟",
            "ﰓ",
            "وَإِذَا",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَإِذَا _____ أُقِّتَتْ",
          "answer": "ٱلرُّسُلُ",
          "options": [
            "يَنطِقُونَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "ٱلرُّسُلُ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَإِذَا ٱلرُّسُلُ _____",
          "answer": "أُقِّتَتْ",
          "options": [
            "كَٱلْقَصْرِ",
            "أُقِّتَتْ",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "are gathered to their appointed time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "77:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 29,
          "question": "_____ يَوْمٍ أُجِّلَتْ",
          "answer": "لِأَىِّ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "يَوْمُ",
            "لِأَىِّ",
            "يُؤْذَنُ"
          ],
          "translation": "For what"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "لِأَىِّ _____ أُجِّلَتْ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "يَوْمٍ",
            "ﰙ",
            "جَمَعْنَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "Day"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "لِأَىِّ يَوْمٍ _____",
          "answer": "أُجِّلَتْ",
          "options": [
            "أُجِّلَتْ",
            "كَيْدٌ",
            "ٱلْفَصْلِ",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "are (these) postponed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "77:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ ٱلْفَصْلِ",
          "answer": "لِيَوْمِ",
          "options": [
            "لِيَوْمِ",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "For (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "لِيَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلْفَصْلِ",
          "options": [
            "وَيْلٌ",
            "ٱلْفَصْلِ",
            "ٱنطَلِقُوٓا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) Judgment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "77:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 34,
          "question": "_____ أَدْرَىٰكَ مَا يَوْمُ ٱلْفَصْلِ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "إِنَّ",
            "فَكِيدُونِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَمَآ _____ مَا يَوْمُ ٱلْفَصْلِ",
          "answer": "أَدْرَىٰكَ",
          "options": [
            "يُغْنِى",
            "فُرِجَتْ",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "will make you know"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ _____ يَوْمُ ٱلْفَصْلِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰐ",
            "ﰮ",
            "بَعْدَهُۥ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ مَا _____ ٱلْفَصْلِ",
          "answer": "يَوْمُ",
          "options": [
            "يَوْمُ",
            "ﰎ",
            "ﰈ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "(is the) Day"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ مَا يَوْمُ _____",
          "answer": "ٱلْفَصْلِ",
          "options": [
            "ٱلْفَصْلِ",
            "تُكَذِّبُونَ",
            "شَٰمِخَٰتٍ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "(of) the Judgment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "77:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 39,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "وَيْلٌ",
          "options": [
            "لِيَوْمِ",
            "صُفْرٌ",
            "ﰫ",
            "وَيْلٌ"
          ],
          "translation": "Woe"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَيْلٌ _____ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "جَمَعْنَٰكُمْ",
            "ﰑ",
            "وَيْلٌ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَيْلٌ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "يُغْنِى",
            "شَٰمِخَٰتٍ",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "to the deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "77:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 42,
          "question": "_____ نُهْلِكِ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "نَشْرًا",
            "كُلُوا۟",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "أَلَمْ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "نُهْلِكِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَكُمْ",
            "نُهْلِكِ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "We destroy"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "أَلَمْ نُهْلِكِ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "بَعْدَهُۥ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ٱلْقَٰدِرُونَ"
          ],
          "translation": "the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "77:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 45,
          "question": "_____ نُتْبِعُهُمُ ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱرْكَعُوا۟",
            "ﰅ",
            "ثُمَّ",
            "وَتَمَتَّعُوا۟"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "ثُمَّ _____ ٱلْءَاخِرِينَ",
          "answer": "نُتْبِعُهُمُ",
          "options": [
            "يَرْكَعُونَ",
            "وَإِذَا",
            "لِيَوْمِ",
            "نُتْبِعُهُمُ"
          ],
          "translation": "We follow them up"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "ثُمَّ نُتْبِعُهُمُ _____",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِينَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "(with) the later ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "77:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 48,
          "question": "_____ نَفْعَلُ بِٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "جَمَعْنَٰكُمْ",
            "يَشْتَهُونَ",
            "ٱنطَلِقُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "كَذَٰلِكَ _____ بِٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "نَفْعَلُ",
          "options": [
            "كَيْدٌ",
            "نَفْعَلُ",
            "جَمَعْنَٰكُمْ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "We deal"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "كَذَٰلِكَ نَفْعَلُ _____",
          "answer": "بِٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "وَيْلٌ",
            "ﰕ",
            "جِمَٰلَتٌ",
            "بِٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "with the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "77:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 51,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "وَيْلٌ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "وَيْلٌ",
            "مَّآءً",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ"
          ],
          "translation": "Woe"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَيْلٌ _____ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "يُؤْذَنُ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَيْلٌ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "كَٱلْقَصْرِ",
            "ظِلٍّ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "to the deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "77:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 54,
          "question": "_____ نَخْلُقكُّم مِّن مَّآءٍ مَّهِينٍ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "فَكِيدُونِ",
            "أَلَمْ",
            "أُقِّتَتْ",
            "كُلُوا۟"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "أَلَمْ _____ مِّن مَّآءٍ مَّهِينٍ",
          "answer": "نَخْلُقكُّم",
          "options": [
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "نَخْلُقكُّم",
            "بَعْدَهُۥ",
            "تَرْمِى"
          ],
          "translation": "We create you"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "أَلَمْ نَخْلُقكُّم _____ مَّآءٍ مَّهِينٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "ذِكْرًا",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "أَلَمْ نَخْلُقكُّم مِّن _____ مَّهِينٍ",
          "answer": "مَّآءٍ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَتَمَتَّعُوا۟",
            "مَّآءٍ",
            "كِفَاتًا"
          ],
          "translation": "a water"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "أَلَمْ نَخْلُقكُّم مِّن مَّآءٍ _____",
          "answer": "مَّهِينٍ",
          "options": [
            "مَّهِينٍ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰝ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "despicable"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "77:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 59,
          "question": "_____ فِى قَرَارٍ مَّكِينٍ",
          "answer": "فَجَعَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "فَجَعَلْنَٰهُ",
            "أُجِّلَتْ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "Then We placed it"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "فَجَعَلْنَٰهُ _____ قَرَارٍ مَّكِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰖ",
            "أَحْيَآءً",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "فَجَعَلْنَٰهُ فِى _____ مَّكِينٍ",
          "answer": "قَرَارٍ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "صُفْرٌ",
            "قَرَارٍ",
            "ظِلٍّ"
          ],
          "translation": "an abode"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "فَجَعَلْنَٰهُ فِى قَرَارٍ _____",
          "answer": "مَّكِينٍ",
          "options": [
            "ذِكْرًا",
            "مَّكِينٍ",
            "ﰋ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "safe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "77:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 63,
          "question": "_____ قَدَرٍ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "نُتْبِعُهُمُ",
            "شُعَبٍ",
            "وَٱلنَّٰشِرَٰتِ"
          ],
          "translation": "For"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "إِلَىٰ _____ مَّعْلُومٍ",
          "answer": "قَدَرٍ",
          "options": [
            "ٱلْفَصْلِ",
            "يُؤْذَنُ",
            "قَدَرٍ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "a period"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "إِلَىٰ قَدَرٍ _____",
          "answer": "مَّعْلُومٍ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "مَّعْلُومٍ"
          ],
          "translation": "known"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "77:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 66,
          "question": "_____ فَنِعْمَ ٱلْقَٰدِرُونَ",
          "answer": "فَقَدَرْنَا",
          "options": [
            "يَوْمُ",
            "ٱنطَلِقُوٓا۟",
            "فَقَدَرْنَا",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ"
          ],
          "translation": "So We measured"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "فَقَدَرْنَا _____ ٱلْقَٰدِرُونَ",
          "answer": "فَنِعْمَ",
          "options": [
            "وَيْلٌ",
            "إِلَىٰ",
            "ظِلَٰلٍ",
            "فَنِعْمَ"
          ],
          "translation": "and Best"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "فَقَدَرْنَا فَنِعْمَ _____",
          "answer": "ٱلْقَٰدِرُونَ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "مِّن",
            "شَٰمِخَٰتٍ",
            "ٱلْقَٰدِرُونَ"
          ],
          "translation": "(are We to) measure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "77:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 69,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "وَيْلٌ",
          "options": [
            "بِشَرَرٍ",
            "وَٱلْأَوَّلِينَ",
            "وَيْلٌ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Woe"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَيْلٌ _____ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "نُهْلِكِ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَيْلٌ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "وَيْلٌ",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "عُذْرًا"
          ],
          "translation": "to the deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "77:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 72,
          "question": "_____ نَجْعَلِ ٱلْأَرْضَ كِفَاتًا",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مَّكِينٍ",
            "نُهْلِكِ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Have not"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "أَلَمْ _____ ٱلْأَرْضَ كِفَاتًا",
          "answer": "نَجْعَلِ",
          "options": [
            "نَجْعَلِ",
            "يُؤْذَنُ",
            "مَّعْلُومٍ",
            "يَشْتَهُونَ"
          ],
          "translation": "We made"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "أَلَمْ نَجْعَلِ _____ كِفَاتًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "يَنطِقُونَ",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "أَلَمْ نَجْعَلِ ٱلْأَرْضَ _____",
          "answer": "كِفَاتًا",
          "options": [
            "كِفَاتًا",
            "وَٱلْمُرْسَلَٰتِ",
            "عُرْفًا",
            "فَٱلْفَٰرِقَٰتِ"
          ],
          "translation": "a receptacle"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "77:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 76,
          "question": "_____ وَأَمْوَٰتًا",
          "answer": "أَحْيَآءً",
          "options": [
            "نُسِفَتْ",
            "أَحْيَآءً",
            "جِمَٰلَتٌ",
            "لَوَٰقِعٌ"
          ],
          "translation": "(For the) living"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "أَحْيَآءً _____",
          "answer": "وَأَمْوَٰتًا",
          "options": [
            "وَأَمْوَٰتًا",
            "يُؤْذَنُ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلنُّجُومُ"
          ],
          "translation": "and (the) dead"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "77:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 78,
          "question": "_____ فِيهَا رَوَٰسِىَ شَٰمِخَٰتٍ وَأَسْقَيْنَٰكُم مَّآءً فُرَاتًا",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "ﰧ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "And We made"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَجَعَلْنَا _____ رَوَٰسِىَ شَٰمِخَٰتٍ وَأَسْقَيْنَٰكُم مَّآءً فُرَاتًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "لَكُمْ",
            "هَٰذَا",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِيهَا _____ شَٰمِخَٰتٍ وَأَسْقَيْنَٰكُم مَّآءً فُرَاتًا",
          "answer": "رَوَٰسِىَ",
          "options": [
            "نَخْلُقكُّم",
            "رَوَٰسِىَ",
            "لَا",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "firmly set mountains"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ _____ وَأَسْقَيْنَٰكُم مَّآءً فُرَاتًا",
          "answer": "شَٰمِخَٰتٍ",
          "options": [
            "شَٰمِخَٰتٍ",
            "وَيْلٌ",
            "أُجِّلَتْ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "lofty"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ شَٰمِخَٰتٍ _____ مَّآءً فُرَاتًا",
          "answer": "وَأَسْقَيْنَٰكُم",
          "options": [
            "ﰯ",
            "فَبِأَىِّ",
            "ﰭ",
            "وَأَسْقَيْنَٰكُم"
          ],
          "translation": "and We gave you to drink"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ شَٰمِخَٰتٍ وَأَسْقَيْنَٰكُم _____ فُرَاتًا",
          "answer": "مَّآءً",
          "options": [
            "ﰧ",
            "نُهْلِكِ",
            "مَّآءً",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "water "
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَجَعَلْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ شَٰمِخَٰتٍ وَأَسْقَيْنَٰكُم مَّآءً _____",
          "answer": "فُرَاتًا",
          "options": [
            "فَقَدَرْنَا",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "ٱلْفَصْلِ",
            "فُرَاتًا"
          ],
          "translation": "sweet"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "77:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 85,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "وَيْلٌ",
          "options": [
            "لِيَوْمِ",
            "وَيْلٌ",
            "مَّهِينٍ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "Woe"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَيْلٌ _____ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وَيْلٌ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَيْلٌ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "قَلِيلًا",
            "فَإِن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "to the deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "77:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 88,
          "question": "_____ إِلَىٰ مَا كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ٱنطَلِقُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱنطَلِقُوٓا۟",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰏ",
            "كِفَاتًا"
          ],
          "translation": "Proceed"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "ٱنطَلِقُوٓا۟ _____ مَا كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "وَٱلْأَوَّلِينَ",
            "ﰒ",
            "فِيهَا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "ٱنطَلِقُوٓا۟ إِلَىٰ _____ كُنتُم بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أُجِّلَتْ",
            "مَا",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "كَيْدٌ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "ٱنطَلِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَا _____ بِهِۦ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "ﰚ",
            "ﰆ",
            "كَيْدٌ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "ٱنطَلِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَا كُنتُم _____ تُكَذِّبُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَتَمَتَّعُوا۟",
            "جِمَٰلَتٌ",
            "جَمَعْنَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "ٱنطَلِقُوٓا۟ إِلَىٰ مَا كُنتُم بِهِۦ _____",
          "answer": "تُكَذِّبُونَ",
          "options": [
            "عُذْرًا",
            "تُكَذِّبُونَ",
            "ظِلَٰلٍ",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "77:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 94,
          "question": "_____ إِلَىٰ ظِلٍّ ذِى ثَلَٰثِ شُعَبٍ",
          "answer": "ٱنطَلِقُوٓا۟",
          "options": [
            "ﰠ",
            "ٱنطَلِقُوٓا۟",
            "ﰦ",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "Proceed"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "ٱنطَلِقُوٓا۟ _____ ظِلٍّ ذِى ثَلَٰثِ شُعَبٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱللَّهَبِ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "ٱنطَلِقُوٓا۟ إِلَىٰ _____ ذِى ثَلَٰثِ شُعَبٍ",
          "answer": "ظِلٍّ",
          "options": [
            "فَرْقًا",
            "ﰁ",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "ظِلٍّ"
          ],
          "translation": "a shadow"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "ٱنطَلِقُوٓا۟ إِلَىٰ ظِلٍّ _____ ثَلَٰثِ شُعَبٍ",
          "answer": "ذِى",
          "options": [
            "مَّعْلُومٍ",
            "ذِى",
            "إِلَىٰ",
            "وَيْلٌ"
          ],
          "translation": "having"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "ٱنطَلِقُوٓا۟ إِلَىٰ ظِلٍّ ذِى _____ شُعَبٍ",
          "answer": "ثَلَٰثِ",
          "options": [
            "عَصْفًا",
            "ثَلَٰثِ",
            "نَجْعَلِ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "three"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "ٱنطَلِقُوٓا۟ إِلَىٰ ظِلٍّ ذِى ثَلَٰثِ _____",
          "answer": "شُعَبٍ",
          "options": [
            "شُعَبٍ",
            "فَقَدَرْنَا",
            "وَٱشْرَبُوا۟",
            "أُقِّتَتْ"
          ],
          "translation": "columns"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "77:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 100,
          "question": "_____ ظَلِيلٍ وَلَا يُغْنِى مِنَ ٱللَّهَبِ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "فَٱلْفَٰرِقَٰتِ",
            "ظِلَٰلٍ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "لَّا _____ وَلَا يُغْنِى مِنَ ٱللَّهَبِ",
          "answer": "ظَلِيلٍ",
          "options": [
            "نُسِفَتْ",
            "ﰥ",
            "أَلَمْ",
            "ظَلِيلٍ"
          ],
          "translation": "cool shade"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "لَّا ظَلِيلٍ _____ يُغْنِى مِنَ ٱللَّهَبِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلْفَصْلِ",
            "مِّن",
            "كَانَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "لَّا ظَلِيلٍ وَلَا _____ مِنَ ٱللَّهَبِ",
          "answer": "يُغْنِى",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "يُغْنِى",
            "جَمَعْنَٰكُمْ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "availing"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "لَّا ظَلِيلٍ وَلَا يُغْنِى _____ ٱللَّهَبِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "رَوَٰسِىَ",
            "مِنَ",
            "نَجْزِى",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "لَّا ظَلِيلٍ وَلَا يُغْنِى مِنَ _____",
          "answer": "ٱللَّهَبِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَبِ",
            "ﰜ",
            "أَلَمْ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "the flame"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "77:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 106,
          "question": "_____ تَرْمِى بِشَرَرٍ كَٱلْقَصْرِ",
          "answer": "إِنَّهَا",
          "options": [
            "ذِى",
            "إِنَّهَا",
            "نَفْعَلُ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "إِنَّهَا _____ بِشَرَرٍ كَٱلْقَصْرِ",
          "answer": "تَرْمِى",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰝ",
            "تَرْمِى",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "throws up"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "إِنَّهَا تَرْمِى _____ كَٱلْقَصْرِ",
          "answer": "بِشَرَرٍ",
          "options": [
            "نُتْبِعُهُمُ",
            "يَوْمُ",
            "ٱلْفَصْلِ",
            "بِشَرَرٍ"
          ],
          "translation": "sparks"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "إِنَّهَا تَرْمِى بِشَرَرٍ _____",
          "answer": "كَٱلْقَصْرِ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "ﰥ",
            "كَٱلْقَصْرِ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "as the fortress"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "77:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 110,
          "question": "_____ جِمَٰلَتٌ صُفْرٌ",
          "answer": "كَأَنَّهُۥ",
          "options": [
            "كَأَنَّهُۥ",
            "مَّكِينٍ",
            "نُسِفَتْ",
            "عُذْرًا"
          ],
          "translation": "As if they (were)"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "كَأَنَّهُۥ _____ صُفْرٌ",
          "answer": "جِمَٰلَتٌ",
          "options": [
            "جِمَٰلَتٌ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "camels"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "كَأَنَّهُۥ جِمَٰلَتٌ _____",
          "answer": "صُفْرٌ",
          "options": [
            "يُؤْذَنُ",
            "يَرْكَعُونَ",
            "كُنتُم",
            "صُفْرٌ"
          ],
          "translation": "yellow"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "77:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 113,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "وَيْلٌ",
          "options": [
            "وَيْلٌ",
            "ﰅ",
            "ﰞ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "Woe"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَيْلٌ _____ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "فَرْقًا",
            "ٱلرُّسُلُ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَيْلٌ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "فُرَاتًا",
            "إِلَىٰ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "to the deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "77:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 116,
          "question": "_____ يَوْمُ لَا يَنطِقُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ٱلنُّجُومُ",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "هَٰذَا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "هَٰذَا _____ لَا يَنطِقُونَ",
          "answer": "يَوْمُ",
          "options": [
            "كَٱلْقَصْرِ",
            "إِنَّ",
            "وَإِذَا",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "(is) a Day"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "هَٰذَا يَوْمُ _____ يَنطِقُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰤ",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "فَقَدَرْنَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "هَٰذَا يَوْمُ لَا _____",
          "answer": "يَنطِقُونَ",
          "options": [
            "يَوْمُ",
            "ذِكْرًا",
            "ﰙ",
            "يَنطِقُونَ"
          ],
          "translation": "they will speak"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "77:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 120,
          "question": "_____ يُؤْذَنُ لَهُمْ فَيَعْتَذِرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "وَلَا",
            "مَّآءٍ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَلَا _____ لَهُمْ فَيَعْتَذِرُونَ",
          "answer": "يُؤْذَنُ",
          "options": [
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "وَيْلٌ",
            "ٱلْفَصْلِ",
            "يُؤْذَنُ"
          ],
          "translation": "will it be permitted"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَلَا يُؤْذَنُ _____ فَيَعْتَذِرُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ﰰ",
            "وَلَا",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَلَا يُؤْذَنُ لَهُمْ _____",
          "answer": "فَيَعْتَذِرُونَ",
          "options": [
            "لِيَوْمِ",
            "مَّعْلُومٍ",
            "يَوْمُ",
            "فَيَعْتَذِرُونَ"
          ],
          "translation": "to make excuses"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "77:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 124,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "وَيْلٌ",
          "options": [
            "وَيْلٌ",
            "كِفَاتًا",
            "فَبِأَىِّ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "Woe"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَيْلٌ _____ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "أَدْرَىٰكَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰁ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَيْلٌ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "ﰁ",
            "كَيْدٌ",
            "وَيْلٌ"
          ],
          "translation": "to the deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "77:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 127,
          "question": "_____ يَوْمُ ٱلْفَصْلِ جَمَعْنَٰكُمْ وَٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "قَرَارٍ",
            "ٱلرُّسُلُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "هَٰذَا _____ ٱلْفَصْلِ جَمَعْنَٰكُمْ وَٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "يَوْمُ",
          "options": [
            "مَّآءً",
            "أَحْيَآءً",
            "مِمَّا",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "(is the) Day"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "هَٰذَا يَوْمُ _____ جَمَعْنَٰكُمْ وَٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ٱلْفَصْلِ",
          "options": [
            "ٱلْفَصْلِ",
            "ﰚ",
            "مِنَ",
            "وَعُيُونٍ"
          ],
          "translation": "(of) Judgment"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "هَٰذَا يَوْمُ ٱلْفَصْلِ _____ وَٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "جَمَعْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "جَمَعْنَٰكُمْ",
            "ﰠ",
            "لَوَٰقِعٌ"
          ],
          "translation": "We have gathered you"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "هَٰذَا يَوْمُ ٱلْفَصْلِ جَمَعْنَٰكُمْ _____",
          "answer": "وَٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "مُّجْرِمُونَ",
            "وَٱلْأَوَّلِينَ",
            "ثَلَٰثِ",
            "عُذْرًا"
          ],
          "translation": "and the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "77:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 132,
          "question": "_____ كَانَ لَكُمْ كَيْدٌ فَكِيدُونِ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "فَإِن",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "So if"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "فَإِن _____ لَكُمْ كَيْدٌ فَكِيدُونِ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "فِيهَا",
            "كَانَ",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "فَإِن كَانَ _____ كَيْدٌ فَكِيدُونِ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ﰱ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "فَإِن كَانَ لَكُمْ _____ فَكِيدُونِ",
          "answer": "كَيْدٌ",
          "options": [
            "كَيْدٌ",
            "فِى",
            "ﰮ",
            "ٱلنُّجُومُ"
          ],
          "translation": "a plan"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "فَإِن كَانَ لَكُمْ كَيْدٌ _____",
          "answer": "فَكِيدُونِ",
          "options": [
            "فَكِيدُونِ",
            "عُرْفًا",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "كَأَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "then plan against Me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "77:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 137,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "وَيْلٌ",
          "options": [
            "بِشَرَرٍ",
            "إِنَّكُم",
            "ﰓ",
            "وَيْلٌ"
          ],
          "translation": "Woe"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَيْلٌ _____ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "وَٱلْأَوَّلِينَ",
            "بِهِۦ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "بَعْدَهُۥ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَيْلٌ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "مِنَ",
            "عُرْفًا",
            "قَرَارٍ"
          ],
          "translation": "to the deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "77:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 140,
          "question": "_____ ٱلْمُتَّقِينَ فِى ظِلَٰلٍ وَعُيُونٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰠ",
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "إِنَّ _____ فِى ظِلَٰلٍ وَعُيُونٍ",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "وَٱلْأَوَّلِينَ",
            "كَأَنَّهُۥ",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُتَّقِينَ _____ ظِلَٰلٍ وَعُيُونٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "يُؤْذَنُ",
            "ٱلرُّسُلُ",
            "لِيَوْمِ"
          ],
          "translation": "(will be) in"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُتَّقِينَ فِى _____ وَعُيُونٍ",
          "answer": "ظِلَٰلٍ",
          "options": [
            "ظِلَٰلٍ",
            "مِمَّا",
            "رَوَٰسِىَ",
            "لِأَىِّ"
          ],
          "translation": "shades"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُتَّقِينَ فِى ظِلَٰلٍ _____",
          "answer": "وَعُيُونٍ",
          "options": [
            "نَجْعَلِ",
            "ﰩ",
            "وَعُيُونٍ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "and springs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "77:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 145,
          "question": "_____ مِمَّا يَشْتَهُونَ",
          "answer": "وَفَوَٰكِهَ",
          "options": [
            "نُهْلِكِ",
            "وَفَوَٰكِهَ",
            "كَٱلْقَصْرِ",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ"
          ],
          "translation": "And fruits"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَفَوَٰكِهَ _____ يَشْتَهُونَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "ﰇ",
            "مِمَّا",
            "نَفْعَلُ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَفَوَٰكِهَ مِمَّا _____",
          "answer": "يَشْتَهُونَ",
          "options": [
            "يَشْتَهُونَ",
            "شَٰمِخَٰتٍ",
            "بِمَا",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "they desire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "77:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 148,
          "question": "_____ وَٱشْرَبُوا۟ هَنِيٓـًٔۢا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُلُوا۟",
          "options": [
            "كُلُوا۟",
            "فَٱلْمُلْقِيَٰتِ",
            "ثُمَّ",
            "فَقَدَرْنَا"
          ],
          "translation": "Eat"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "كُلُوا۟ _____ هَنِيٓـًٔۢا بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱشْرَبُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﰰ",
            "وَٱشْرَبُوا۟",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "and drink"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ _____ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "هَنِيٓـًٔۢا",
          "options": [
            "أُجِّلَتْ",
            "فَٱلْمُلْقِيَٰتِ",
            "هَنِيٓـًٔۢا",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "(in) satisfaction"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ هَنِيٓـًٔۢا _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ﰓ",
            "ذِى",
            "ﰜ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ هَنِيٓـًٔۢا بِمَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "يَوْمُ",
            "نَخْلُقكُّم",
            "كُنتُمْ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱشْرَبُوا۟ هَنِيٓـًٔۢا بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "ﰢ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "77:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 154,
          "question": "_____ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "أُجِّلَتْ",
            "إِنَّا",
            "وَإِذَا",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "إِنَّا _____ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلْفَصْلِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "فَٱلْعَٰصِفَٰتِ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "thus"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "إِنَّا كَذَٰلِكَ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "وَيْلٌ",
            "ﰱ",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ"
          ],
          "translation": "reward"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "إِنَّا كَذَٰلِكَ نَجْزِى _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَوَّلِينَ",
            "ذِى",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "77:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 158,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "وَيْلٌ",
          "options": [
            "مِّن",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "إِلَىٰ",
            "وَيْلٌ"
          ],
          "translation": "Woe"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَيْلٌ _____ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "مِمَّا",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ٱنطَلِقُوٓا۟"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَيْلٌ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "ﰯ",
            "إِنَّهَا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to the deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "77:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 161,
          "question": "_____ وَتَمَتَّعُوا۟ قَلِيلًا إِنَّكُم مُّجْرِمُونَ",
          "answer": "كُلُوا۟",
          "options": [
            "جَمَعْنَٰكُمْ",
            "إِنَّهَا",
            "كُلُوا۟",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Eat"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "كُلُوا۟ _____ قَلِيلًا إِنَّكُم مُّجْرِمُونَ",
          "answer": "وَتَمَتَّعُوا۟",
          "options": [
            "مَّهِينٍ",
            "ﰥ",
            "ظِلٍّ",
            "وَتَمَتَّعُوا۟"
          ],
          "translation": "and enjoy yourselves"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "كُلُوا۟ وَتَمَتَّعُوا۟ _____ إِنَّكُم مُّجْرِمُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "ﰖ",
            "يُغْنِى",
            "وَيْلٌ"
          ],
          "translation": "a little"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "كُلُوا۟ وَتَمَتَّعُوا۟ قَلِيلًا _____ مُّجْرِمُونَ",
          "answer": "إِنَّكُم",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "إِنَّكُم",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "كُلُوا۟ وَتَمَتَّعُوا۟ قَلِيلًا إِنَّكُم _____",
          "answer": "مُّجْرِمُونَ",
          "options": [
            "مُّجْرِمُونَ",
            "ذِى",
            "ٱلْءَاخِرِينَ",
            "وَيْلٌ"
          ],
          "translation": "(are) criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "77:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 166,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "وَيْلٌ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "أَلَمْ",
            "لَهُمُ",
            "وَيْلٌ"
          ],
          "translation": "Woe"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَيْلٌ _____ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "أَحْيَآءً",
            "أَلَمْ",
            "وَلَا",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَيْلٌ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ﰌ",
            "ٱلْفَصْلِ"
          ],
          "translation": "to the deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "77:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 169,
          "question": "_____ قِيلَ لَهُمُ ٱرْكَعُوا۟ لَا يَرْكَعُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "نَفْعَلُ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَإِذَا",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَإِذَا _____ لَهُمُ ٱرْكَعُوا۟ لَا يَرْكَعُونَ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "مِنَ",
            "ﰥ",
            "تُكَذِّبُونَ"
          ],
          "translation": "it is said"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ _____ ٱرْكَعُوا۟ لَا يَرْكَعُونَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "جَمَعْنَٰكُمْ",
            "مُّجْرِمُونَ",
            "قَلِيلًا",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ _____ لَا يَرْكَعُونَ",
          "answer": "ٱرْكَعُوا۟",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "لَهُمْ",
            "ٱرْكَعُوا۟",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "Bow"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱرْكَعُوا۟ _____ يَرْكَعُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "لَا",
            "لِأَىِّ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ ٱرْكَعُوا۟ لَا _____",
          "answer": "يَرْكَعُونَ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "فَٱلْمُلْقِيَٰتِ",
            "يَرْكَعُونَ",
            "وَيْلٌ"
          ],
          "translation": "they bow"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "77:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 175,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "وَيْلٌ",
          "options": [
            "تُكَذِّبُونَ",
            "مَّآءٍ",
            "فَٱلْمُلْقِيَٰتِ",
            "وَيْلٌ"
          ],
          "translation": "Woe"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَيْلٌ _____ لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "لَا",
            "ﰟ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَيْلٌ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "وَيْلٌ",
            "ﰱ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "to the deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "77:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 178,
          "question": "_____ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَبِأَىِّ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "فَبِأَىِّ",
            "ظِلَٰلٍ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "Then in what"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "فَبِأَىِّ _____ بَعْدَهُۥ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "حَدِيثٍۭ",
          "options": [
            "نُسِفَتْ",
            "حَدِيثٍۭ",
            "نَشْرًا",
            "يُؤْذَنُ"
          ],
          "translation": "statement"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بَعْدَهُۥ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "بَعْدَهُۥ",
            "لِّلْمُكَذِّبِينَ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "after it"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "فَبِأَىِّ حَدِيثٍۭ بَعْدَهُۥ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰆ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "بَعْدَهُۥ"
          ],
          "translation": "will they believe"
        }
      ]
    }
  ]
}